[← オブジェクトリファレンスに戻る](ObjectReferenceIndex)  

# loadScript
### 概要
- 外部jsファイルを読み込む関数。
読み込みが必須ではない場合は`_requireFlg`に`false`を指定することで  
その後の処理を続行できる。
- 読み込みに成功した場合、g_loadObj[ファイル名]に`true`を返し、失敗した場合は`false`を返す。
- **loadScript**関数の後継として、ver26.3.1より**loadScript2**関数に切り替えている。  
コールバック関数が不要で、async/awaitを使って呼び出す。

## loadScript2
### 引数（括弧内はデフォルト値）

|引数|型|必須|指定内容|
|----|----|----|----|
|_url|string|*|読込対象のjsファイル|
|_requiredFlg|boolean||読込必須フラグ。デフォルトは`true`(必須)。<br>`true`の場合、読込失敗時に処理を止める。<br>`false`にした場合、読込に失敗してもコールバック関数を実行する。|
|_charset|string||_urlで指定したファイルの文字コード。デフォルトは`UTF-8`。|

### 返却値
- Promise&lt;any&gt;

### 使用例
```javascript
// 呼び出す関数に'async'をつける
async function load() {
    const filename = `test.js`;
    const randTime = new Date().getTime();
    await loadScript2(`${filename}?${randTime}`, false); // 呼び出す前に'await'を付加
    console.log(`load complete`); // 読込後に実行する内容を続行
}
```

## loadScript
- ver26.2.0以前の関数です。今後、非推奨となる予定です。

### 引数（括弧内はデフォルト値）

|引数|型|必須|指定内容|
|----|----|----|----|
|_url|string|*|読込対象のjsファイル|
|_callback|function|*|読込後に実行するコールバック関数|
|_requiredFlg|boolean||読込必須フラグ。デフォルトは`true`(必須)。<br>`true`の場合、読込失敗時に処理を止める。<br>`false`にした場合、読込に失敗してもコールバック関数を実行する。|
|_charset|string||_urlで指定したファイルの文字コード。デフォルトは`UTF-8`。|

### 返却値
- なし

### 使用例
```javascript
const filename = `test.js`;
const randTime = new Date().getTime();
loadScript(`${filename}?${randTime}`, _ => {
    // 読込後の処理
}, false);
```

### 関連項目
- [g_loadObj](obj-v0006-g_loadObj)
- [importCssFile](fnc-c0020-importCssFile)
- [loadMultipleFiles](fnc-c0044-loadMultipleFiles)

### 更新履歴

|Version|変更内容|
|----|----|
|[v26.3.1](https://github.com/cwtickle/danoniplus/releases/tag/v26.3.1)|・loadScript2関数として作り直し|
|[v12.0.0](https://github.com/cwtickle/danoniplus/releases/tag/v12.0.0)|・読込状態（g_loadObj）のフラグを追加|
|[v10.0.0](https://github.com/cwtickle/danoniplus/releases/tag/v10.0.0)|・読込失敗時の継続処理を追加|
|[v1.0.0<br>(v0.40.x)](https://github.com/cwtickle/danoniplus/releases/tag/v1.0.1)|・初回実装|
